\vspace*{\fill}
{\begin{otherlanguage}{british}
  \noindent\hspace*{\fill}\textbf{Abstract}\hspace*{\fill}\\[\baselineskip]
  Starting from the recent measurement \cite{1406.6482v1} of $\RK < 1$, four scalar leptoquark models are studied to explain this lepton non-universal effect.
  Measurements of $\PBs → \Pmu \Pmu$ and \PBs mixing are used to constrain the leptoquark couplings.
  The surviving model parameters at small leptoquark masses $M ≲ \SI{10}{\TeV}$ are able to reproduce the measured effects.
  These allowed regions of parameter space are used to predict the yet to be measured, analogous observable $\RKs$.
\end{otherlanguage}}

\vspace*{\fill}
{\begin{otherlanguage}{ngerman}
  \noindent\hspace*{\fill}\textbf{Kurzfassung}\hspace*{\fill}\\[\baselineskip]
  Ausgehend vom neuen Messergebnis \cite{1406.6482v1} $\RK < 1$ werden vier Leptoquarkmodelle untersucht, um diesen lepton-nichtuniversalen Effekt zu erklären.
  Messungen von $\PBs → \Pmu \Pmu$ und \PBs-Mischung werden verwendet, um die Leptoquarkkopplungen einzuschränken.
  Die überlebenden Modellparameter können die gemessenen Effekte bei kleinen Leptoquarkmassen $M ≲ \SI{10}{\TeV}$ erklären.
  Die erlaubten Bereiche des Parameterraums werden verwendet, um die noch nicht gemessene, vergleichbare Observable $\RKs$ vorherzusagen.
\end{otherlanguage}}

\vspace*{\fill}
{\begin{otherlanguage}{finnish}
  \noindent\hspace*{\fill}\textbf{Tiivistelmä}\hspace*{\fill}\\[\baselineskip]
  Lähtökohtana uusi mittaustulos \cite{1406.6482v1} $\RK < 1$ tutkitaan neljää leptokvarkkimallia, jotka voisivat selittää tämän leptoni-ei-universaalin ilmiön.
  Mittauksia $\PBs → \Pmu \Pmu$ hajoamisista ja \PBs-sekoituksesta käytetään rajoittamaan leptokvarkkikytkentöjä.
  Jäljelle jääneet malliparametrit pystyvät selittämään mitatut ilmiöt, kun leptokvarkkimassa ${M ≲ \SI{10}{\TeV}}$ on pieni.
  Sallittuja alueita parametriavaruudesta käytetään ennustamaan vastaavaa observaabelia $\RKs$:ä, jota ei ole vielä mitattu.
\end{otherlanguage}}

\vspace*{\fill}
\vspace*{\fill}
\noindent
Complete source code available from: \\
\url{https://bitbucket.org/itoijala/thesis-master} \\
\url{https://bitbucket.org/itoijala/thesis-master-eos} \\
\url{https://bitbucket.org/itoijala/thesis-master-eos-scripts}
